<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Fht451</title>
    <link>https://fht451.netlify.app/</link>
    <description>Recent content on Fht451</description>
    <generator>Hugo -- 0.140.2</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Apr 2025 15:47:26 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://fht451.netlify.app/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://fht451.netlify.app/posts/250414-2/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 15:47:26 +0900</pubDate>
      <guid>https://fht451.netlify.app/posts/250414-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;そういえば８の予告編第二弾を見た感想をあまり書いてなかったんですけど、思ったのはとりあえずダンローくんがアラスカに適応したっぽい見た目になっていてよかったなあということと、置き土産名人ことJJエイブラムスが拵えて行ったラビットフットがやっぱり活用されたんだろうかとかそんなあたりです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二弾もルーサーのあのセリフがフィーチャーされてましたが、自分が選択してきた結果を後悔しないって言えるのは（自分にとっては）ある意味涅槃の境地なので、そういうワードがお出しされてくる時間（時間？）になったミッション・インポッシブルという物語は感慨深くもあるし、ちょっと羨ましくも感じますね。後悔云々はルーサーのセリフ（ほんとにこのセリフあるのか説もありつつ）ですが、ハントくんに関してもなぜ自分が選択してきた結果を後悔しないのか、あるいは後悔するのかっていう理由の部分に８では多かれ少なかれ触れられるであろうことがめちゃくちゃ怖いですね。それはハントくんの現実味としては「後悔はあるけど得たものが大きい」だと思うんだけど、じゃあその「得たもの」がなんなのか知りたいなあと思います。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あとポッドキャストの話題絡み（結構前ですが……）などでまた２を見返したいなあと思っているので、見たらまた感想を書きたいです。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://fht451.netlify.app/posts/240414/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 09:42:57 +0900</pubDate>
      <guid>https://fht451.netlify.app/posts/240414/</guid>
      <description>&lt;a href=&#34;https://www.cinematoday.jp/news/N0148363&#34; class=&#34;fb-card&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;fb-card-img-container&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://img.cinematoday.jp/a/twuS0pkEmMBi/_size_r1200x630/_v_1744542929/main.jpg&#34; alt=&#34;トム・クルーズ、25回目の来日決定！『ミッション：インポッシブル』最新作、日本がワールドツアーのスタート地に！｜シネマトゥデイ&#34; class=&#34;fb-card-img&#34;&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;fb-card-content&#34;&gt;
    &lt;span class=&#34;fb-card-site&#34;&gt;www.cinematoday.jp&lt;/span&gt;
    &lt;h3 class=&#34;fb-card-title&#34;&gt;トム・クルーズ、25回目の来日決定！『ミッション：インポッシブル』最新作、日本がワールドツアーのスタート地に！｜シネマトゥデイ&lt;/h3&gt;
    &lt;p class=&#34;fb-card-desc&#34;&gt;トム・クルーズが、映画『ミッション：インポッシブル／ファイナル・レコニング』（5月23日公開）プロモーションのため、ゴールデンウィークに来日することが決定した。&lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;わ〜〜とっても嬉しいですね！場所はどこになるんだろう。それにしても五月六日とか間近に迫りすぎていて緊急来日にも程がある（オタクの時間感覚）。今回はそこそこいい季節だと思われるので、みなさんぜひJAPANを楽しんで頂けるといいね。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;それから週末のイベントはお疲れ様でした。当サークルにもお立ち寄りくださりありがとうございます。謎ポエムしかなかったにもかかわらず温かいコメントを頂き本当に感謝しています。自分が会場に入れたのがかなりの深夜（早朝）だったんですが、この時間帯も会場内に結構人が居たので終始賑わっているんだな〜！という感じで楽しかったです。のんびり閲覧してスペースを出ようとしたら後ろに待っている方がいたのでそれだけすみませんという感じでした。焦るぜ。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://fht451.netlify.app/posts/250108/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 03:57:19 +0900</pubDate>
      <guid>https://fht451.netlify.app/posts/250108/</guid>
      <description>&lt;p&gt;なんかよくわからないうちに2025年になっているんですが、あけましておめでとうございました。ところで今年本当にFRが公開されるんですか？心の準備は全くできていませんが、たぶん劇場に足を運んで何かを目撃して劇場を後にしても心の準備はできていなんだろうなと思います。正気、どうか俺の手を握っていてくれ……（虚空を握りしめているオタクの図）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近インターネットの使い方がかなり限定的なためFR関連最新情報をまったく捕捉できていないんですが、ペグさんのインスタだけはそれなりに拝見しているので、そこでシェアしてくださるキャストの皆さんの様子を見ては「ファ、ファイナルレコニングくん！頼むからまだ現実にならないでくれ！！！」という謎に込み上げる思いに苦しんでいます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最終章、この見たいけど見たくない感ね……。まさに現在進行形ですべてのM:Iファンの心に渦巻いていることだと思うので、なんかこうお互いに心の中で手を握り合いましょうねという気持ちです（虚空を握りしめるオタクから心の繋がりを握りしめるオタクに！）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あとDRのベンジーのお洋服ほんとに過去最高に好きだなってこれもまたペグさんのポストを拝見してしみじみ思ったりしています。あのベストとシャツのカラーリング、ローグネイションでハントくんもあんなカラーコーデの服着てましたよねって思うんですけど幻覚？あとで見直してきます。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://fht451.netlify.app/posts/241122/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 03:57:19 +0900</pubDate>
      <guid>https://fht451.netlify.app/posts/241122/</guid>
      <description>&lt;p&gt;いつまでも8のことで悩んでいても仕方ないからなんか見よ……と思って久々に２を見たらめちゃくちゃ面白かったので「現状見返して最もダメージが少ない回だから」という超絶消極的な理由で2を選んだことをジョン・ウー監督に謝りたいです。オタク、なぜそこまでして見るのか？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これほんと2だけ抜きん出て異色なのすごいなっていうかそれはそれでジョン・ウーの「自分らしさ」すごいなと思うんですが、ジョン・ウーの作画コミカライズ（コミカライズではない）線が太くて勢いがあってほんといいですね。カメラワークも今見ると「当時」っぽさを感じるものの、見せるところは見せる！　の王道だな〜という感じでニコニコします。同じキンボール撮監のトップガンとかは個人的にあまり気にならなかったんですが、これはもう単純に「ジョン・ウーの仕事を真面目に取り組んだ」結果だと思うので、そのへんも含めてジェフリー・L・キンボール、偉大だ……。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ハントくんがすごいチャラチャラしているのも爆笑するんですが、髪の毛がさらさらツヤツヤでとにかくその点が美しいのが素晴らしいなと思いました。序盤でナイア・ホールくんがアウディ飛ばしてる絵もいいですよね（事故るけど）。１に引き続きチャラチャラしているルーサーがブランド品を惜しがったりロケランみたいなのをぶっ放すのも笑う。元気がいい！　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;あとすごいどうでもいいんですがアンブローズ役の人のことを途中まで「アントニオ・バンデラス……？　そうだっけ……？」と思いながら見ていて、ここでもインタビュー・ウィズ・ヴァンパイアが発生するところでした。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ジョン・ウー映画なのでハントくんがなんの前触れもなくナチュラルに二丁拳銃を繰り出したり足技をふんだんに披露してくれるのが面白くてよかったです。ハントくんがバイクをターンさせるスローモーションからの二丁で撃つシーンとかやっぱり痺れ……痺れますね……映画、ほんとうにこういう永遠に忘れられないワンシーンに出会うために見ているんだよなってしみじみ思います。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://fht451.netlify.app/posts/secret-241115/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 06:55:29 +0900</pubDate>
      <guid>https://fht451.netlify.app/posts/secret-241115/</guid>
      <description>&lt;div id=&#34;passwordProtected-b&#34;&gt;
  &lt;input type=&#34;password&#34; id=&#34;passwordInput-b&#34; placeholder=&#34;パスワードを入力（例の三文字＋数字）&#34; style=&#34;width: 100%; max-width: 300px; box-sizing: border-box;&#34;&gt;
  &lt;button onclick=&#34;checkPassword(&#39;b&#39;)&#34;&gt;送信&lt;/button&gt;
  &lt;p id=&#34;errorMessage-b&#34;&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;div id=&#34;protectedContent-b&#34; style=&#34;display:none;&#34;&gt;
    
&lt;p&gt;あの〜〜フォロワーさんのポストを拝見して知ってしまったのですが、公式のイーベン画像のポストについたリプライに公式さんが’Ethan and Benji together can make the impossible possible.’って返信してくれているんですね。これはつまり「一人一人は単なる火でも二つ合わされば炎となり、炎となったガンバスターは無敵」理論が公式の見解としてもこの二人のあいだに生じていると理解していいのか？　二人なら不可能を可能にできるっていうのはそれくらいの文脈で使ってくれないと困る（勝手に困るオタク仕草をやめろ）のですが、全然ナチュラルにそういうことだと思うので、私はもうこの公式のことがわからなくなってきました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;だけどローグネイションで蒔いた種がこんな大きな穂となり収穫されていくとは感慨深いですね。「二人が一緒なら不可能も可能になる」っていうのは、オタクども（主語大）にしてみればずっとそう思ってきたことではあるんだけど、それを公式が言い出す日が来るとは思わないわけで……。なんだろうな。ベンジーはイーサンのことが大事だし大好きだけど、イーサンにとってもベンジーは人生に大きな変化と気づきをもたらした存在だったんだということを改めて感じさせられます。それってもちろん本編中で今までずっと語られてきたことではあるし、オタクの認知の歪みを差し引いても「知ってた」と断言しますけど、それをガチなテンションで語られる時が来るとはさすがに思っていなかったというか……。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;問題の（問題視）シーンが具体的になんなのかはわかりませんが、何が起きて起こるにせよ、あのシーンの二人には二人の間だけの選択と了解があって、それは紛れもなく二人の友情が生み出すものなんだってわかるのが本当に泣けるし、イーサンはたくさんのものを手放して生きてきたけど、なくしてきたばかりじゃなかったよねっていうのをあの絵だけで全部説明していてもういやだ、この映画……。本当に8はなんの答え合わせに入ってるんですか？？&lt;/p&gt;

  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script src=&#34;https://fht451.netlify.app/js/password.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://fht451.netlify.app/posts/241113/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 03:48:16 +0900</pubDate>
      <guid>https://fht451.netlify.app/posts/241113/</guid>
      <description>&lt;p&gt;この映画のなにがつらいって、ハントくんはじめキャラクターのみんなに対して「人生…………」ってなるのはもちろんそうなんだけど、彼らを通して多かれ少なかれ誰しも自分の人生に反響してくるものがあるのがつらくないですかって、誰もおまえの話は聞いてないんですが、そんな気がしています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生「あったかもしれないこと」っていうのは結局どこにもないし、でもそのことを思わずにはいられないんだけどさ、それでも「起きたこと」の未来である今に立っている自分と向き合った時に何を思うのかっていうのが最終的には生き方なんじゃないかなと私は思っていて、それに対する答えのようなものを拾いに行こうとしているのが８なのかもしれないと思うと、それだけで非常につらいです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I have no regrets neither should you.って本当に、どんな局面にあったとしてもこの言葉をハントくんに投げかけることができるのはルーサーだけだよなあっていうのも予告を見ながら思っていました。それだけに「こんな台詞用意するな！！　オタクがどうなってもいいのか！！」っていう気持ちでいっぱいですけど……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;この最終局面を目前にして思い出すのはブレイキング・バッドから受けた大ダメージのことなんですが、あの立ち直れなさを覚えている人とはここでも同じものを共有できる気がしますね（急にダメージを共有するとか言い出すな）。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>https://fht451.netlify.app/posts/secret-241112/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 06:55:29 +0900</pubDate>
      <guid>https://fht451.netlify.app/posts/secret-241112/</guid>
      <description>&lt;div id=&#34;passwordProtected-a&#34;&gt;
  &lt;input type=&#34;password&#34; id=&#34;passwordInput-a&#34; placeholder=&#34;パスワードを入力（例の三文字＋数字）&#34; style=&#34;width: 100%; max-width: 300px; box-sizing: border-box;&#34;&gt;
  &lt;button onclick=&#34;checkPassword(&#39;a&#39;)&#34;&gt;送信&lt;/button&gt;
  &lt;p id=&#34;errorMessage-a&#34;&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;div id=&#34;protectedContent-a&#34; style=&#34;display:none;&#34;&gt;
    
&lt;p&gt;８の予告編を見たら完全に情緒が終わってしまい、今はただわけもわからず「すみません……」の感情しか出てこないのですが、とりあえずイーベンって俺たちが思っていたよりだいぶ「現実」だったことに泡を吹いて倒れたため、もはや本編が公開しても劇場に足を運べるかどうかの瀬戸際にあり、それ自体がミッションインポッシブルになってしまってどうする！　オタク、しっかりしてくれ！！　という次第です。&lt;/p&gt;


&lt;p&gt;ハントくんが自分の人生で選択してきたことの積み重ね、その集大成と行く末を見せられることにとても耐えられる気がしないし、やっぱりこの映画ハントくんと世界との壮大なギブアンドテイク物語だったのかもしれん……いやそういう自分の謎考察に対して確信を深めてどうするんだみたいなところはありつつ、なんかもう最終的にはハントくんがあまりに美し過ぎて、言葉にできないや。楽しいことを考えよう。ダンローくんにまた会えるのは楽しみにしたいですね。あとキトリッジくんが元気そうで良かったです。パリスも元気いっぱいになっていて良かった！！！（24.11.12）&lt;/p&gt;

  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;script src=&#34;https://fht451.netlify.app/js/password.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
